וברש"י ולכתחילה כולהו בעינן משמע שמדאורייתא גם בעוף צריכים שני סימנים, ובדף כא: ד"ה ואינו מבדיל בסימן אחד כתב ועוף הכשירו בסימן אחד ועי' בעמק שאלה בהעלותך שאילתא קכד אות ב' שהקשה בזה ומה שתירץ, אבל נראה פשוט שבכ: כל המעכב בשחיטה מעכב בהבדלה הכוונה מה שמעכב בשחיטת עולת בהמה ושם וודאי חייבים שני סימנים, ובדף כא: מדובר בשחיטת עוף שצריכים רק סימן אחד מדאורייתא.